### Relazioni di ricorrenza 
> Il costo di tempo di una chiamata ricorsiva e' la funzione stesso che sto definendo

%%Aggiungere immagine%%

$$T(n)=\{^{c_1+c_2if(n<2)}_{T(n-1)+c_3if(n\ge 2)}$$

#### Forma generale della forma di ricorrenza
%%Dicono che sul libro e' fatto bene%%
1. Srotolo la funzione x volte, quelle necessarie per potersi ricavare la generica formula
2. Ricavo la formula generale
###### Esempio
Sapendo che 
$T(n)=T(n-1)+d$ con $d$ costante
allora
$T(n)=T(n-k)+kd$ dove $k\le n$
dove $k$ e' il contatore delle volte che ho applicato la legge.

Questa funzione non e' quindi definita quindi per valori negativi, in modo da evitare ricorsioni infinite.

Nel caso in cui $k=n$ avro'
$T(n)=T(0)+nd\in O(n)$ se $T(0)\in O(1)$
permettendo di applicare l'algebra di O, di conseguenza possiamo ignorare la costante $d$.

###### Teorema
Se $c>0,\beta \ge 0,a=\sum_{1\le i\le h}a_i$ allora$\{^{T(n)\in O(n^\beta +1)}_{T(n)\in O(a^n n^\beta)}$

#### Quick-Sort
```java
Quick-Sort(A)
if length(A) > 1 then
	p<-Partition(A)//Divide l'array in 2 
	Quick-Sort(A[1..p])
	Quick-Sort(A[p + 1..length(A)])
end if
```

#### Relazioni di ricorrenza
Relazioni di ricorrenza|O grandi|Esempi
--|--|--
$T(n)=t(n-1)+1$|$O(n)$|Massimo/minimo 
$T(n)=t(n-1)+n$|$O(n^2)$|Insertion sort ricorsivo
$T(n)=2T(n-1)+1$|$O(2^n)$|Torri di Hanoi
$T(n)=T(\frac{n}{2})+1$|$O(logn)$|Binary search
$T(n)=T(\frac{n}{2})+n$|$O(n)$|(Non gliene vengono in mente)
$T(n)=2T(\frac{n}{2})+1$|$O(n)$|
$T(n)=2T(\frac{n}{2})+n$|$$|
- Primo caso
$$
\begin{aligned}
T(n)=T(n-1)+1=\\
T((n-1)-1)+1=\\
T(n-2)+2=\\
T(n-k)+k=\\
T(0)+n\\
O(n)
	 \end{aligned}$$
	 
- Secondo caso
$$
\begin{aligned}
T(n)=T(n-1)+n=\\
T((n-1)-1)+n-1+n=\\
T(n-2)+n-1+n=\\
T((n-2)-1)+n-2+n-1+n=\\
T(n-3)+n-2+n-1+n=\\
T(n-k)+\sum_{i=0}^{k-1}(n-1)=\\
T(0)+\sum_{i=0}^{k-1}(n-1)=1+\sum_{i=1}^{n}i=\\
1+\frac{n\cdot(n+1)}{2}\in 0(n^2)
\end{aligned}$$

- Terzo caso
$$
\begin{aligned}
T(n)=2T(n-1)+1=\\
2[2T((n-1)-1)+1]+1=\\
4T(n-2)+2+1=\\
4[2T((n-2)-1)+1]+2+1=\\
8T(n-3)+4+2+1=\\
2^3T(n-3)+2^2+2^1+2^0=\\
2^kT(n-k)+\sum^{i=0}_{k-1}2^k=\\
2^nT(0)+\sum^{i=0}_{k-1}2^k=\\
2^n+2^n-1=O(2^n)
\end{aligned}$$

dove 

$$\sum^{n}_{i=0}=\frac{x^{n+1}-1}{n-1}$$
e 
$$x\ne 1$$

- Quarto caso
$$
\begin{aligned}
T(n)=T(\frac{n}{2})+1=\\
[T(\frac{\frac{n}{2}}{2})+1]+1=
T(\frac{n}{4})+1+1=\\
T(\frac{n}{4})+2=\\
T(\frac{n}{8})+1+2=\\
T(\frac{n}{8})+3=
T(\frac{n}{2^k})+k=\\
T(1)+log_2n=O()
\end{aligned}
$$

- Quinto caso 

$$
\begin{aligned}
T(n)=T(\frac{n}{2})+n=\\
T(\frac{\frac{n}{2}}{2})+\frac{n}{2}+n=\\
T(\frac{n}{4})+\frac{n}{2}+n=\\
T(\frac{n}{8})+\frac{n}{4}+\frac{n}{2}+n=\\
T(\frac{n}{2^3})+\frac{n}{2^2}+\frac{n}{2^1}+\frac{n}{2^0}=\\
T(\frac{n}{2^k})+\sum^{k-1}_{i=0})\frac{n}{2^i}=\\
T(1)+\sum^{i=0}_{log_2n-1}\frac{n}{2^i}=\\
1+\sum^{i=0}_{log_2n-1}(\frac{n}{2})^i=\\
1+n\frac{(\frac{1}{2})^{log n}-1}{\frac{1}{2}-1}=\\
1+n(2-\frac{2}{n})=1+2n-2=O(n)
\end{aligned}
$$

dove 
$$n\le log_2n$$

- Sesto Caso
$$
\begin{align}
T(n)=2T(\frac{n}{2})+1=\\
2[2T(\frac{n}{4})+1]+1=\\
4T(\frac{n}{4})+2+1=\\
4[2T(\frac{n}{8})+1]+2+1=\\
8T(\frac{n}{8})+4+2+1=\\
2^kT(\frac{n}{2^k})+\sum^{k-1}_{i=0}2^i\in O(n)
\end{align}
$$

- Settimo caso

$$
\begin{align}
T(n)=2T(\frac{n}{2})+n=\\
2[2T(\frac{n}{4})+\frac{n}{2}]+n=\\
4T(\frac{n}{4})+2n=\\
4[2T(\frac{n}{8})+\frac{n}{4}]+2n=\\
8T(\frac{n}{8})+3n=\\
2^kT(\frac{n}{2^k})+kn\in O (nlogn)
\end{align}
$$